# Laravel Relations

Пакет для максимально простого создания методов отношений модели по колонкам и внешним ключам (если есть) в базе данных.

Можно автоматически генерировать отношения по имеющимся колонкам и внешним ключам (если есть) таблицы модели, как угодно настраивая шаблон каждого генерируемого отношения.

Внимание! Генерация происходит в уже существующих классах модели, без создания новых файлов и классов. Существующий код НЕ затрагивается. Так что используйте модели как угодно без страха потери или перезаписи ваших изменений.

## Installation

Установите пакет: 
```
composer require ratiborro/laravel-relations --dev
```

## Usage

Создайте отношения для модели одной простой командой: 
```
php artisan make:relations ModelName
```
Команда найдёт файл модели (в пределах базовой директории моделей из конфига), сгенерирует имена для всех будущих отношений по колонкам в БД (а также по внешним ключам, если таковые имеются), заполнит их логикой из шаблонов, а затем импортирует их в модель (сразу после существующих отношений при их наличии, иначе - в конец класса модели).

Вы можете менять созданные методы отношений как захотите без страха потери ваших изменений, так как пакет не затрагивает уже созданные методы.

## Configuration

Публикация конфига:
```
php artisan vendor:publish --tag=laravel-relations-config
```

---

Публикация шаблонов (stubs) различных объектов Laravel:
```
php artisan stub:publish
```
Публикация шаблонов создаваемых методов отношений (для их дальнейшего редактирования):
```
php artisan vendor:publish --tag=laravel-relations-stubs
```

## Examples

Например, есть модели User, Post (с колонкой user_id), Tag и PostTag.

Для генерации методов отношений для модели Post введём консольную команду:
```
php artisan make:relations Post
```

Команда сгенерирует связи user (belongsTo), tags (belongsToMany) и postTags (hasMany) с указанием всех необходимых параметров.

Если названия ваших колонок соответствуют стандартам именования, то по-умолчанию опциональные параметры связей будут пропущены. Однако вы можете указать обязательность указания опциональных параметров в конфиге.

Если какие-либо из этих отношений уже были сгенерированы ранее, то они не будут перезаписаны. Даже если был модифицирован код этих методов (кроме названия). Добавятся только отсутствующие отношения. 

Соответственно, вызов генерации отношений для одной и той же модели любое количество раз подряд лишь единожды добавит недостающий код. А значит, например, при добавлении новой колонки в модель (указывающую на другую сущность) вы без страха можете снова вызывать команду генерации отношений для этой модели, и она сгенерирует необходимый метод отношения, не затрагивая остальные.

## Troubleshooting

1. Ошибка `Model not exists`: убедитесь, что *namespace* модели совпадает с тем, что прописан в конфиге. 
    
    Например, если в конфиге прописан *namespace* `App\Models`, то вы можете вызывать модель через её название: `php artisan make:relations User`, если она находится непосредственно в пространстве имён App/Models, или же через `php artisan make:relations SubdirectoryName/User`, если модель находится в подпапке и имеет другой *namespace* (App/Models/Subdirectory в примере).
   
    Если все модели лежат в другой папке (не App/Models), просто измените конфиг `models.base_namespace`. 
    
## Contacts

Author: [Ratibor Korobin](mailto:ratiborro@gmail.com)
